召集所有精神病情緒病患者（19)

繼續

點唔理佢地

如果真係你朋友就唔會睇唔起你
睇唔起你可以絕交
如果係親戚可以疏遠

咁我嘅朋友都唔會睇我唔起, 但屋企人親戚就...
而且基本上e世都唔會有女朋友

Ptgf

有咩問題？

想揾真愛情
我係唔係好天真好傻

1.點解要真愛情？
2.點解你認為搵份唔駛degree嘅工就無真愛情？
3.我做清潔，想搵ptgf都不能呀

叫雞都冇錢

就黎戒埋打j

上一上水報到

我係第19代召集所有精神病情緒病患者 樓主

都唔喺咩好事

聽日有咩計劃？

等大家接落去, 同時希望大家可以快d好番

好明顯ptgf就一定取代唔到女朋友，一個係性需要，一個係加埋情感上依賴，定係因果巴你係有性冇愛嘅人？

正常搵萬零蚊都唔敢拍拖啦，自己都未夠洗，唔好講比咩幸福人，成日出街要請食飯請睇戲其實好重皮，仲有birthday anniversaries 例牌男方出錢請食貴野送名貴禮物

至於第三點，ptgf 咪即係雞，旺角企街真係可以＄500都唔使，你做清潔都一定負擔到，如果要叫雞唔使執着於ptgf（唔係鼓吹叫雞）

Anniversary birthday 請食過千蚊一位嘅餐廳就例牌啦，調轉頭你生日都想女朋友請你食貴野啦，唔通生日去食大排檔咩

認同巴打嘅講法

ptgf未必同你上床
p.s.追番18臨尾嗰幾個po先鬧人
p.s.2就係等錢洗先去做清潔，$500都拎唔出
p.s.3照你思路，你係唔係幫襯過$500都唔駛的妓女？

如果係真愛，知道大家的經濟能力，去大排檔又有甚麼問題？
p.s.請追po先繼續發表偉論

你又岩喎巴打

樓主駛唔駛入醫院？
因為我好眼瞓
但又擔心你被d無追po的人亂噏然後

訓啦, 我都訓了

係咪真？聽朝照常返學？

聽日搭的士返學吧

失眠

唉

Gpa 3.0up 叫讀書廢

留名

呢個世界所有野所要睇條件

穩定中繼續留名

大泡禾其實你同我好似 成日周身唔舒服 檢查過好多次
究竟呢d係咪疑病症？或者係思覺失調既疑病妄想？定真係生理上既病。

我覺得自己好易緊張，所以會成日肌肉緊同跳 個心會心慌慌唔定，但明明客觀上冇野好驚或壓力。真係好攰崩潰

我都唔想成日放負架
但忍唔到
好彩佢都睇諒我

不過唔知頂到幾耐

體

我都成日覺得自己好多病痛
都喺走左去檢查
但喺正常
我諗真喺疑病嚟

咁好咩
一陣大家都出事
兩邊都放負

一齊失眠一齊拿傷殘津貼

其實點先拎到
拎左之後影唔影響搵工

要主診醫生批
不會影響搵工

入咗個tg group
無端端俾人話我串人
明明正常對答

要幾嚴重先會批
我覺得自己唔喺好嚴重
但已經影響生活

搞咩

我不嬲都唔想入啲group
好怕小圈子

一個個醫生

唔識leave the group simply delete咗

無追po
究竟睇醫生有無用
但俾人知有睇醫生咪返唔到轉頭
利申:抑鬱焦慮,喺澳洲睇過醫生,返嚟香港唔敢睇

但喺有幾錢

如果係抑鬱，個人覺得見心理專家有用d

干幾蚊

病人資料係私隱

有用架
睇醫生好正常啫
你最多咪唔講畀人聽

hi

Hi

點啊呢排

都係咁，但覺得對住人同自己一個個陣個情緒落差好大
好辛苦

巴打咩原因啊

咁大鑊

講出嚟睇下有冇得救

同啲人出下去吹下水都好嘅
試下做運動？
我前兩日都好差
跟住依加又好左

依加個心情喺病左以嚟最好嘅時候

喱排成日同同事出去食飯
見到人個陣係好啲，但好快就會打回原形
我都想做運動，但一忙返工，就無時間

辛苦曬喇
我諗盡量抽啲時間行下都會好啲嘅

我一陣都出去同朋友食飯

希望開心到尾啦
最唔想就喺對住佢地都閪口閪面

我都試過對朋友苦口苦面，嗰時又唔知道影響到人

佢地有時同我傾計係傾得好深入個種
我會控制唔到自己之後黎料
覺得自己好垃圾，大家食個宵夜開開心心都唔得既
係都要放負之後開始喊先安樂

所以真喺好怕搞到個氣氛好差

我依加都只喺搵最fd個啲見下算
廢事搞串個party

多啲上嚟講下都好嘅

因果報應巴 我先係鍾意同性嗰位絲打

sorry呀年紀大
記性越來越差

Hi

我唔知歡迎定唔歡迎你好

我覺得係有啲用 至少睇左之後情緒調節比未睇果陣好左
可能因為我唔係好嚴重果隻所以食藥有用

我覺得同醫生傾幾句已經解開好多心結
我習慣就係睇完之後即刻寫低佢講嘅嘢、對我有用嘅嘢

有d病痛真係解釋唔到 有排情緒唔好之後鼻塞嗅覺減弱，醫生話係普通鼻敏感 我覺得唔係

轉左新藥

其實思覺失調即喺點

唔介意可唔可以講下

你依加仲有冇事
停左藥喺因為唔想定好返

轉藥勁多副作用

頂住啊

我而家係淨係見班同事同一個好好既朋友
但嗰個好好既朋友而家有拍拖
我都費是阻住佢

好好朋友唔介意嘅
但佢另一半可能會

咩請奴隸

好驚成日請病假或者食藥會俾人喺背後話...

所以費是阻住人啦，無謂為左個朋友而同男朋友嘈交啦
我都想佢幸福開心，唔好為左個有病既姊妹而搞到佢男朋友對佢有不滿

hi 2月又要覆診了

有得考 暗啞底唔會請 黎緊我都考，預唔會請

當時你發生咩事先比人打針？ 情緒激動同屋企人嘈定點

思覺失調既係咪通常社交都好差

呢掛成日唔記得野
要人提一提先記得

成日畀女朋友話我無心記住

到底喺食藥問題定喺抑鬱問題

呢排

未必 因為我都有好多朋友，而佢地又冇介意過我

俾同事排斥添，一事間覺得好大件事
其實中一時我都試過，並唔係第一次咁樣🤔

我都畀人排斥過

完全唔好受
想死
個陣好怕分組
做project

唉

好撚辛苦

如果太辛苦
就唔好做喇

上嚟呻下都好

你係邊種思覺失調，即係發作時會點

有冇人好似我咁靜，人地唔問我野我就冇野講
係個腦問題定乜，真係冇idea同話題，好驚，點解自己會咁毒

星期五開始返工

我唔熟個啲就好怕

個腦run唔到
我都覺自己好毒

返咩

祝你返得開開心心啦

最近成日都喊
停唔到果隻

絲打有冇睇醫生啊
我有排喺咁

今日睇左

以為只係普通唔開心
冇諗過比醫生叫去睇精神科

其實咁樣已經唔喺普通唔開心

你好叻架喇
去睇醫生

幾時再睇

得閒上嚟呻下啦

好辛苦

好多壓力好多唔開心既野但唔想同人講

每次病發都唔敢俾身邊既人知
好驚會傳染埋其他人
唔想再食藥
食到個人呆下呆下

好唔開心

其實我都唔清楚，因為每次發作個陣我都唔知原來我發作緊，每次都係有幾個朋友同翻我講我先知

有無人會好似我咁
唔想令安慰自己既人失望
而逼自己扮開心
好辛苦

如果係信得過既 不妨講聲
你可以軟弱 比佢地知道 陪住你度過

我申報左買到醫療保險, 係某1,2條條款會唔保

順帶一提因為精神科本身醫療保都唔包, 其實對佢地黎講唔係大問題, 我個經紀話好多都照批, 加埋自殺係唔賠, 我唔記得係因為精神病先唔賠定點, 我覺得呢d 好少事所以會照買醫療, 本身都係怕有危疾大病要用錢, 呢d 精神病係唔會影響

其實係我屋企人叻
識拉我去睇醫生

黎緊應該3月左右會去睇呀
多謝巴打關心

我驚自己趕走哂身邊啲人

我會
因為唔想辜負人地既心意，所以會逼自己扮開心返

我曾經令到身邊既人好大壓力
所以我先咁驚

都叻啦
你估個個都接受到自己要去睇醫生架

加油啊
加油啊

慢慢啦
實搵到個好啲嘅朋友啦

呢一兩年發現自己有抑鬱，好煩，成日困擾住日常生活。
去睇醫生我又無錢，公立醫院又好似要排好耐期，唉都唔知點好。

排左期先囉，可能會好快有得睇
我都係排左5個星期，未必要排好耐
唔但你去排就一定拖好耐

真，你都唔鐘意人放負啦，無咩特別我都唔會同人講煩到人

清潔

我買嘅時候都只話唔包抑鬱症

返得自在就得啦
加油

唔好啦

同我地傾下啦

有冇食藥啊

唔知，因為前排失業時已cut

轉藥啦

打畀24小時熱線傾下啦

呢個世界仲有愛架

無喎, claim 過照腸都無加, 其實本身保險不嬲唔包精神科, 所以影響真係唔大, 反而親人有過cancer 就好影響買醫療

其實只要唔係因為精神科而引起既病痛唔影響架

個次照腸仲要照完得出結論係IBS而成日痾, 無任何發炎 , 只係腸胃焦慮症, 都claim 得到, 不過呢個可能真係好彩

唔會喎, claim 過錢之後保費都無影響

lm

Hi

有咩生存既意義

同左呀媽講我有抑鬱，睇緊醫生食緊藥
佢唔明都算，仲要係到喊
唉，好大壓力，早知唔講好過

有無研究開宗教？

慘

你地覺得鎮仔同安眠藥最大分別係咩？
考慮緊食唔食

各位巴打絲打

我知到好難捱過

生存好似冇曬意義咁

我都知你地諗咩都未必喺你地想嘅

我都幫唔到到你地啲咩
我做嘅只可以講聲辛苦曬
同聽你地講野

辛苦曬
加油

*叫唔叫醫生開

畀佢睇下啲抑鬱症嘅片/文
可能佢會諒解你呢

辛苦曬喇

頂住啊

做運動（長期）
安眠藥（短期）

針灸（未試）
其他保健產品（未試）

鎮仔巴絲

琴晚我都失眠

剩喺食安眠藥
幫唔到你

幾點先訓

前幾日冇食安眠藥訓唔好

尋晚食左 訓得好左

差唔多4點

又咁早起身

自己彈左起身

訓得唔好真喺慘過食屎
尋日我又喺訓得唔好
做咩都冇心機

無時無刻好緊張 好怕死 做乜鳩

驚恐症？

我都係

佢話我思覺失調 我都唔知自己係咩事

好怕孤獨，自己性格內向 爸爸媽咪都內向 又冇朋友 好抑壓 好想搵人傾計開解

好辛苦，琴晚講完之後一直胃痛

佢問我搵人傾計會唔會好啲，我話唔會
咁其實係有心了解我咩事既，應該聽到我答唔會就停
但佢係不停問，唔係呢，同人傾會唔會好少少呀
我答左3次都仲問，根本佢就係想逼我答話會
點解唔可以認真聽我講野，而唔係淨係聽自己想要既答案？

有冇藥食

冇開藥畀你？

上嚟傾下啦

可唔可以直接開門見山咁講啊
同佢講你想幫我就睇多啲關於抑鬱嘅野啦
叫佢唔好同壓迫你

無
驚死驚到痴咗線
由起身到訓覺無停過諗

有冇諗過睇醫生

心理醫生嗎?

學校counsellor send 過兩次email 黎問我近況 完全唔識覆/唔想覆

都可以
試下囉
不過有啲貴

點都覆下好嘅
直接話你想靜下

叫我上去閒談又會一坐低就流眼淚 好樣衰
完全無動力返學 唔想面對陌生人

流眼淚啫
理撚人地點睇
唔喊得啊

返到去坐喺到做毒毒
唔鬼睬佢地

個post越黎越多人

訓係度都放鬆唔到 肌肉有d硬hold住某個姿勢 根本唔放鬆 做乜會咁緊張咁驚青 有冇人一樣

唔食藥就訓唔到。 好多野諗緊張

同朋友睇左<與神同行>
覺得做冤魂其實都唔錯

有無喊?

冇

我一開始就好似你咁 後尾食藥 都依家都未好。呢個問題冇咁既智慧係參透唔完 只會愈諗愈差

我之前睇，都係一啲反應都無，好似咩感覺都無晒咁

有冇咩好快既方法可以穩定情緒
好辛苦

我係食鎮靜，但會好攰

已經食鎮靜食到唔識眼訓同攰, 不過可能食緊個隻唔重

有無人一齊圍爐取暖

食左5年藥 都覺得無咩好轉
越食個人越無記性

有冇人長期緊張到d肌肉硬哂 肌肉無時無刻跳 好困擾好煩

病完又好返
好返又再病
好想死
我已經睇左好多次醫生
剩喺藥袋已經幾十個

各位
我要潛陣水先喇
你地要加油啊

可能成世都唔好，我已有準備

好攰

唔知點解個人好眼訓, 而且心情唔太好, 覺得成個世界都係灰色

幾時解得開我係咩問題 我好似好野驚又抑壓 唔識正常生活 為自己追求金錢 前途 愛情 今日驚恐地想症狀消失 康復 但冇人話我知點自好到 救命啊

其實我地個病根本冇好過

見到 ig 有個靚鬼妹原來住我附近 (同一條街1,2mins)，應該來左1個月都冇，想message 佢，係唔係好痴線 ?

有抑鬱，食緊精神科藥物

試下囉
可能喺機會呢
不過唔好咁痴漢就得

食幾重藥

食緊125mg血清素，下次見可能會再加

Sertraline?

你地有冇人唔食藥就訓唔到 成晚羅羅亂

係，仲有75mg Pregabalin

有
緊張唔識停，放鬆唔到咪瞓唔到
初初食Q仔嗰時都可以唔食安眠藥
冇辦法要食都係要食

我食q仔訓到 齋prstiq都唔掂
真係唔知點解咁大壓力訓唔到

見到你地食咁重藥
之後望返自己食得好輕

但喺我咁輕都覺得咁辛苦
可想而知你地到底承受左幾多壓力

辛苦曬你地喇

有咩辦法，頭幾年都覺得自己唔係精神病人，會好快好，不過而家講呢d不如算啦

I just want to learn how to enjoy life and love

Me2

我都好驚

我驚驚下又一日 好驚會驚到死個日

唔知你地定信唔信輪迴，今世hard mode已經整定
呢一世因爲個病所以要學到咩呢，可以慢慢搵出黎
有d人要殘廢雙腳，有d人癌症早逝，都係佢地既課題
唔一定要做一個社會上成功既人先可以完成靈魂功課

你叫我證實我就做唔到，但我覺得呢個角度對我有所啟發

想自費私家腦電盪，對咩都冇興趣好辛苦，除左情緒我好肯定個腦有d問題，邊有理由完全放鬆唔到勁驚又嗅覺生減弱，我想死

記得見過電視介紹, 要幾錢?

其實穩定到已經好開心, 唔好介紹自己咩病

唔知 但好江定有效 好想試

好似唔一定有效

我都訓唔著，依加索性醒左佢上網算

唉上左成晚連登

見到旅遊台D人周圍去我好羨慕
我已經十幾年冇出過香港，依加返全職又少D機會
自己一個人去又唔放心

成日咁悶悶不樂
但又諗唔到做咩好，漫無目的睇下YOUTUBE上下連登又一日
好憎自己浪廢哂D時間

我都係，睇左去南美南極post，頭先瞓覺發夢自己見到南極

我早一星期都無返成7日工, 無比人炒已經好感激

發病到依家 驚左7年幾 究竟有咩問題纏住我
係我好驚死 但問題個個都驚 點解得我咁多問題出現

病發？

我搵到份清潔工，星期五開始做
鋪頭有兩個經理
星期六男經理俾locker鎖匙我
叫我唔駛配後備匙
因為佢有
但星期日女經理就叫我自費配條後備匙俾佢keep
咁我應該點做？

琴晚去左酒吧飲酒，飲撚醉左
狂whatsapp錄音屌9我以前鍾意過嗰個男仔
仲要不停騷擾其他朋友
而家清醒返好撚後悔
我真係從未試過飲醉仲要搞到咁大鑊

減DEANXIT粒藥有戎藥反應, 最後仲要兩星期都甩唔到癮, 結果食返, 好後悔早知一係唔減佢, 一係快0的食返就回復返8成啦, 不過今次咁搞一搞, 嚴重左少少, 搞到主力隻血清都轉左隻強效0的先夠力, 所以藥真係唔好亂減

補充返個反彈係令到我抑鬱發作加失眠, 仲要係抑鬱到返唔到工, 一要出門口之前就爆喊, 無曬力, 淨係識係屋企張被到過, 咁就過左一星期

想減一定唔好食返啊，deanxit我都整左個幾禮拜之後先適應返
我同醫生講頭幾日好辛苦，佢問我有無食返，如果食返就sai曬

我係平凡少女啊
嗰時聽你講你根本戒佢就係咁痾
所以我個人意見啦，如果你覺得想停佢放個長假先可以搞掂佢，仲要睇下食咩藥止痾長期作戰

有冇思覺失調康復者分享經驗

醒番就無事，完全不靠藥物

我講D野都唔係好有用

Solian 係咪最靚既藥?

無呀因為太耐啦我兩星期都完全唔得, 開左勁多過渡藥比我, 最後私家同政府都同意我食返

原來係你, 我好耐無見你啦, 上次減過只係焦慮發作, 今次係嚴重好多, 搞到返唔到工, 唔關肚痾事, 因為我本身焦慮, 上星期連抑鬱都出埋黎, 醫生話係我未揀啱時候減, 捱左兩星期叫我唔好為啖氣, DEANXIT本身都對我真係有用先至會甩唔到, 再覆埋政府佢都話我減我太急, 因為我早排先減曬LEXAPRO, 轉左食一隻TCA, 又未夠力, 走去減DEANXIT, 變左反彈

我覺得藥唔可以話靚唔靚, 最緊要你本身食佢好就叫做你心目中好0既藥

跟住隻TCA又唔夠力但副作用大到唔可以再加上去, 搞到而家又轉緊食SNRI, 17年至到18年我都唔知搞咩黎, 跟住而家隻SNRI又搞到我胃頂頂地, 希望只係咁啱, 我本身除左痾, 有時胃都出下事, 希望唔關隻藥事

base都係ssri snri架嗱
我覺得隻野食一個月睇下點先，會唔會你腸胃敏感所以新野都會feel到分別？
點算你好似病重左

係呀應該係腸胃本身敏感, 醫生有提我食飽先食個隻藥, 其實ssri snri 已經算易食到既藥, TCA 真係好難頂呀副作用, 所以都係我要求轉snri, 而家食左兩星期, 其實有進步左dd, 只係未去返最穩定, 我呢排真係嚴重左d, 但真係無野觸發, 唔知點解, 你呢, 呢排點, 你好似醫院返工?

抑鬱 琴晚自殺未遂
依家喺醫院等緊上房

想問如果直接去睇急症俾醫生睇到有自殘 係咪即刻就要強制住院？

屌那星 唔食藥就訓唔到 萬試萬靈 點解會咁

而家做住part time先，完全去唔到full time
醫院畢左業 五個月我都學曬野咪同醫生傾走，所以都無得睇日間個好醫生，而家嗰個覺得我講野係廢話，無錢係睇公立啦
我都唔知點養自己，靠住屋企人先囉，佢地開始體諒係真既。以前怪我唔搵錢
Tca 舊藥黎架，副作用大，我醫生話無理由有新野有正野唔用要用tca，同埋佢開左q仔我食好左，不過我同佢已經bye bye

病房無得用電話
保重身體

好想有隻藥可以幫到我開心

我用tca 有原因既, 因為IBS 係暫時TCA最有效, 但我受唔到都要轉, 因為我最原先睇醫生係因為肚痾, 而家唔係, 焦慮都嚴重左, 所以前提都係食返D 新藥搞返好佢先

做partime 都好, 其實好過無野做個人會好抑鬱, 之前我返唔到工個排仲差, 無曬信心, 我而家都睇左政府, 剛剛年頭轉左醫生,第一次見算係咁, 唔錯, 大家有溝通, 不過佢地都知我仍然有搵私家, 私家只會幫我輕輕調藥, 加傾計

終於有得睇公立
無返工我都唔得，會退化得好緊要，直情係由房出廳都唔得
題外話，我而家竟然覺得自己好返曬，不過要食藥咁解，暫時覺得食一世咪食一世，如果我停藥應該會惡化，醫生之前叫我滅甩埋安眠藥，戒左一排根本唔可行，下個禮拜叫佢開返
呢幾日愈來愈開心

我曾經都試過食住血清一隻藥就好返, 都係食住藥咁解不過好穩定, 所以我仲信有呢一日, 個感覺都幾好, 不過藥減唔到唔好比太大壓力自己, 我今次都係衰呢樣, 醫生話私未穩定一排就試, 一陣反彈會仲嚴重左, 你食緊咩安眠藥?係鎮仔助眠定會夢遊個d?我之前好差個時無訓左好多日, 兩隻都用過, 但好彩只係用左兩星期, 無癮

好返半年，最近feel到好似就黎複發

就黎覆診
其實好驚覆診，我好驚自己表達唔到抑鬱有幾困擾我
係咪真係仲返到工就代表唔嚴重或者唔係困擾？

啱啱偷偷地攞返電話

偷偷地攞返 聽日先有得見醫生

我次次都比醫生話我個樣唔似有病啦, 不過見我食左五年幾藥又唔會唔信我既

小心, 好似捉到會連你部電話都收埋

okok,我會小心

希望各路康復者留下言比d希望我

有無人有躁鬱？

分享下你有咩特徵?

以為世界末日將至

你d朋友同屋企人知唔知你有咁既病？

1.屋企人知
2.舊朋友差不多已經無晒聯絡

日常生活無問題嗎？

無

呼~ 有個咁既病真係好痛苦

你有甚麼困擾？

只是情緒經常飄忽，時喜時悲，成日失眠

返工or返學？

兩樣。

好辛苦喎

好彩既係，我唔會自殺，不過每日都過得好辛苦咁解

瞓先，保重身體

兩隻會夢遊z drug，對入睡其實無咩幫助，只可放鬆心情囉。話說我差兩日z drug先覆診

其實嚴重失眠無得救，可能要食鎮仔先得但又唔可以長期日日食

唔撚記得問，有無巴絲有多一粒zdrug，可以諗方法唔見面交收？如果唔係我可能睇急症叫佢開

我食左Z drug 幾日已經未過藥效已經識醒, 但係d 野轉轉下, 之後索性唔食, 轉返用長效鎮仔訓覺算

z drug 家庭醫生都有, 你帶埋政府藥袋去話你差幾粒, 一般佢地開一星期問題唔大, 我之前都係搵家庭醫生拎

你可以打左電話去問有無安眠藥可以開到先睇, 我個次失眠都係睇家庭醫生先, 之後先覆精神科, 因為個期爆曬

新界有無介紹，幾錢

或九龍

我住屯門, 一定貴架啦診金 300 連4日安眠

當你普通睇醫生收二三百咁啦

E到係唔係得我未嚴重到要食藥

我都無食

打完字都覺得自己伸手黨
搵下先
都應該幾百蚊，睇急症又得幾日藥又阻人quota

最怕係屋企人知
每日都撐得好辛苦

我屋企知曬，唔知既我會帶佢去覆診

喺醫院出返嚟了
比我想像中快好多，只係訓咗兩晚就走得

自殺都係住兩晚？

觀察咗兩晚，再畀埋轉介信我去屋企附近間公立醫院睇

何事自殺?

幾樣嘢一次過嚟煩我
然後就癲咗喇

你地試過身體最難受既症狀係咩。單純抑鬱焦慮會唔會有身體唔舒服架你地

好似啞左咁囉同埋出街會好驚

一個個人唔同架, 好似我有腸胃問題, 有0的人會有痛症, 可以引發好多問題

抑鬱同焦慮症狀都唔同，有d人就兩樣都有

唔會教你囉

啱先去公立醫院排新症，竟然兩個禮拜之後就有得睇
快到呢

因為你有自殺過?係好快架

我原本預有轉介信快極都要一個月

返工做錯少少野已經開始極自責
頭痛又胃痛
理智上知道其實好小事，人地都無怪我
但我自己就覺得自己好垃圾好無用
個腦打緊交咁好攰

思覺失調有得醫嗎？好返既人用左幾耐時間整好個病？

請問有冇方法評估思覺失調復發對腦部既破壞？照腦電圖或mri可以嗎？

我諗網上有資料

食緊Q仔100+ diazepam/lorazepam+stilnox
唔食訓唔到

咁多，醫生點講

無咩講，本身有睡眠窒息訓得好差
已經係max dosage, 只可以換藥唔會加藥
其實已經食到冇咩反應
不過食stilnox 真係會夢遊

食咁多最好唔好飲埋酒啦，好危險

Stilnox我會有少少失憶，過左一日都唔知做過咩
我食白瓜子就fit

你兩個咩病？

社交焦慮

你最後去左邊拎藥? 我之前就係食stilnox, 會失憶, 我食第一日之後成排藥唔見左, 搵左我成朝, 係印象收埋左係我後尾搵到既地方

聽你講打過去平時睇開既的私家，知道佢有開跟住去睇

*私家

呢排開心左少少，不過有啲擔心情緒唔會持久

咁收左你幾錢?

二百幾十蚊到，開左10 dose畀我，話開就開一排

平時病假我都睇佢，都係咁既價錢

你地會唔會好多野唔敢試所以成日困係屋企。又抑鬱需要走出去，點搞。出去參加活動真係有d驚同壓力

咁唔錯架啦, 我三百蚊得4粒

佢基本診金都係三百, 其實應該拎多幾粒都係三百, 不過我第一次食呢隻, 佢都唔想我濫用, 唔開太多比我, 我個次仲有兩日就覆精神科

應該係不過我情況係一個禮拜後，佢又唔想拆開一排藥

咁係本身精神科開你長食, 醫生都唔怕開一排比你, 我個次係第一次失眠搞到返唔到工, 戎deanxit 反彈個次黎

我星期日同朋友玩得好開心，然後星期一晚吊頸

你呢個星期返工ok嗎

我食zopiclone完全無反應，od 成排都無返應
Stilnox 就要食原廠，Zolpidem 雜廠台灣又係唔得

除非假架啫，你咩藥同一隻藥都係嗰隻成份

呃你無用
政府醫院都換左雜廠好耐

唉...

無事呀, 係有d 胃酸反流, 未知係關隻藥事定ibs 事, 不過唔係好辛苦, 食一排胃藥下次覆診再研究下, 唔影響返工

聽講都要睇係咪大副廠, 有某d 國家唔係太信得過, 不過我而家政府隻deanxit 都係副廠, 暫時無問題

「不理會世上長路太多 終點太少」

Hi有冇人未瞓, 呢幾日好凍
有冇人係Depression, 可以傾下嗎？
我係Depression, 已經睇咗睇半精神科, 但好轉不多

我覺得好孤獨同無助, 身邊正常既人又唔明白我

佢哋都唔知

考慮沖兩次涼 環保撚退散

而家我好左又想減，但會唔會唔減比較幸福舒服
好難諗

唔好咁急減, 我之前都衰左, 反彈仲衰

我焦慮為主, 少少抑鬱, 其實半年時間好短, 慢慢黎啦

而家係重藥但係perfect condition

我識人食緊成6隻藥仲係最高劑量, 唔怕, 穩定半年先好減啦, 慢慢黎

新一年祝大家好返或穩定，蒸蒸日上！

醫生肯減藥

但依排諸事不順

巴/絲失眠好嚴重？見到你個名

Bro me2
每次都係希望變失望，但我知道心理病好返或者好轉係需要一個比較長既過程

唔記得叫醫生開啫，而家買左啦

但係你都好似食緊唔止一隻幫助失眠既藥?

安眠藥一隻啫，之前攞左屋企stilnox黎食住先
同係Z drug但機制根本唔撚同

哦, 我都唔識分, 醫生話個人鎮定左落黎就會訓到, 所以之前我都係食鎮仔訓, 不過轉左隻長效, 不過只係好左少少, 最後都係食返deanxit

唔知自己係early psychosis 定 schizophrenia

咁嚴重？佢好大問題？

其實我唔穩定個時都食過5,6隻藥, 有d 短期, 又唔可以話好嚴重低穩定唔到

但隻隻最高劑量wo.有邊度可以睇自己隻藥係咪最高劑量？

答得唔好, 主要個隻係最高者, 其實問醫生或者上網查都會有寫最高可以食到幾多, 我自己慣性會問醫生

已經連續喊咗一個星期 每日喊 喊到好辛苦 懷疑自己有抑鬱 冇勇氣去睇醫生

我都有呢個問題
每日都好困擾好辛苦
有時一諗又會不停喊
約左後日睇精神科醫生
但我覺得醫生唔會幫到我

小弟今日生日了，但搭搭下地鐵唔知點解想喊

生日快樂

多謝你呀巴打

生日快樂呀

多謝樓上兩位巴打

我係絲打

多謝你呀絲打

多謝你呀巴打。。。定絲打

生日快樂 快高長大

我發覺自己真係讀唔到書...
好辛苦...

對唔住

多謝咁多位巴絲先
但我生日已經過咗

有冇人試過唔同醫生有幾唔同既判斷？即係明明係抑鬱但講你思覺失調之類。

同埋有冇巴絲係思覺失調但冇試過幻聽幻視妄想

對唔住

我多謝你就真

咁佢點診斷你係思覺失調，你唔問下佢？

以為世界末日將至算唔算妄想？

緊係算

問過 佢話我成日誇大身上唔舒服

無理由喎

基本資料姑且quote維基中文

「病者自覺與現實偏離。譬如：對外界事物產生幻覺，被侵害的妄想，思想紊亂，有時候過度興奮，又時候則過度低落。患者大部分是15至25歲青少年。[2]」

你真係問清楚醫生好D喎，佢畀左個專業診斷但你又唔認同咁好難開始治療
至少你要知道你係咩病

你點知唔係？

疑病都係咁

Of cause man

請問有輕度抑鬱症可唔可以食藥?
個人成日胡思亂想 對好多事都提唔起興趣

慢慢黎囉，你要覺得自己有用先

一時之間一定無得搞，我都係半路上努力中

無，好難搞架

會唔會一世係咁 點解要係我😭

真係冇時冇刻好緊張 條頸手臂腳個d位都成日跳 一跳就知自己緊張

同老豆老母醫生講就話由佢跳唔洗驚 但真係好煩 我已經控制唔到每日查思覺失調 抑鬱症 既病徵 治療方法等等 嚴重影響我生活功能

你睇左精神科醫生未?我一焦慮都會成日GOOGLE 0的病徵, 又成日查自己食個D藥副作用, 其實都係抑鬱焦慮個0的病徵黎, 藥物控制得好個時就自然唔會再咁驚

睇左 其實好似都要靠自己唔好去睇慢慢忘記

有冇每月千零蚊既醫生介紹

兩樣都要啦, 無藥又好難幫到, 其實係靠食緊藥最穩定0既時間改變自己思想, 做下心理治療咁, 不過我有做都未好返

你食好多藥?如果1,2隻藥應該都好多私家千幾蚊一個月0既, 要覆得密同多藥就好難架喇, 你唔係睇緊啦咩?睇緊個個唔好?

你人生有咩目標，單純一步一步達成佢？

Gayau

啱啱覆完診，要拎血清素，宜家好撚頹

個幾鐘前都拎左ssri

佢比我嘅係fluoxetine

琴日覆診，加左藥
越食越覺得自己好無用，食極都唔好

試下搵心理學家求助，有用架

你改左名?

成日改

醫生話我返左半年原地踏步，屌佢我上一排先俾同事排擠俾老細屌柒，幾撚難熬
我夠知我焦慮要不斷進步，佢又話有病人成世都係咁，好撚驚啊我

覆診各取所需啦，佢對我好唔好係其次

啱啱確診躁鬱症，好耐無開心過啦，成個人頹晒，明明前幾日都feel到自己無乜野，點解個人可以變得咁快

有目標就去達成，係咁撚簡單就好

因為頸椎病搞到個人好有問題

有無推介邊個CP

好耐冇上嚟喇

各位點啊

小弟分裂

唔係精神科會開既藥，not straightforword

無啊，我睇開政府
你之前未睇過？可以同醫生雙管齊下治療

鳩下鳩下放日假

hi

覆完診，加左藥
但食極都無好過咁，仲係好低落
偏偏今日仲要返工，一街都係人，好嘈好辛苦

你而家食咩藥呀?可能加左會穩定呢

其實都係fluoxetine，加到40mg
同埋有隻幫訓覺既藥都加左
我都唔知，希望會好啲

瞓覺嗰隻叫咩名？

promethazine hcl tablet 10mg,食3粒
都係抗敏藥個啲黎架咋

有冇藥可以減少個腦成日胡思亂想

我都想有
而家食藥我係對外來野（例如人地講既野）無乜感覺
但都仲係會係咁諗野

其實之前你未得唔出奇, 40mg 都仲係低, 食返兩個星期可能會好亂, 你呢隻藥仲可以加上去

都係既，其實都係試下睇下點
屋企人知左我咩事之後對我好遷就，但我就越黎越覺得自己好無用好麻煩
好攰呀我到底可以點

我都喺冇咩點好過
加油啊

你都好叻架喇

我直情一諗返之前返工啲野

我就係咁嘆氣

我都唔知點克服佢喇

星期五第一次睇醫生，想問有啲咩要注意

好耐之前入過黎, 成家人除咗細妹之外, 都有情緒病, 但冇人知可以點做

有冇辦法唔食藥醫好個病, 如果只係輕微

有排等

等醫生？定等咩？

新症最後先睇，但要一早登記

明白了，唔該因果巴

好耐冇上水
呢排睇返病歷發現比醫生寫由輕度抑鬱變左MDD severe
頹左 幾時變返正常

Between想買保險 個病歷響外國唔報得唔得

40mg唔算低，一般都係食20mg, max dose 60mg,所以40已經唔低，不過你冇食過呢隻所以唔太清楚好正常，唔同藥物嘅potency唔同，唔可以直接比較

唔該各位巴打 我想問如果下次覆診問醫生攞傷殘律貼係咪一定批？（思覺失調）同埋攞左可唔可以返工？因為一開始無攞覺得好無面 而家覺得有需要 唔知搵咩工做好 又唔好意思成日問屋企人攞錢

因果巴好似有攞

做運動呢樣野真係好鬼，定期做呢就爽
耐唔耐做一次，之後會緊張，好似個status reset一次，要等佢恢復，不過算，緊張少少handle到
今日又做先

呢度係毒撚仔天地

For唔知巴絲，運動係抗抑鬱
你試下連續做幾日，半個鐘慢跑或者郁動下
睇下心情有無好轉，如果有，你搵到多一個治療方法
焦慮撚都有幫助，但係唔算好明顯

好想去睇counseling，但每次去睇就會影響成績

點解會影響

咩病症

你思覺失調咩病徵

1.唔一定批
2.可以

被逼害 妄想

d藥食完會好攰 記憶力差左好多

睇完就情緒唔穩定 嚴重d重要入院

details

咁你唔想解決佢都得架喎，唔見咪唔畀佢發出黎

你個輔導員唔掂喎

係囉 會唔會試下轉另一個？
我每次見完counsellor 我都覺得好點

我好彩遇到班好同事
但其實都係好辛苦，因為佢地太好，反而會令自己好憎自己比到麻煩佢地
做野好慢、無精神、做漏野⋯⋯唉

試下用紙寫低佢得唔得？

做野慢冇所謂啊

慢慢嚟啦
唔洗迫自己
人比人比死人

你覺得唔好意思嘅
喺你經濟能力許可個陣請下佢地食西餠
食下飯咁囉

佢地會feel到嘅

加油啊

最近諗野好似諗開左
有種釋懷嘅感覺

如果我唔肯定創傷事件有冇發生過 我唔記得內容或任何片段 但每次我遇到同一件事就會好大反應 會喊會驚 算唔算失憶？

利申：ptsd

我真係頂唔順視我為威脅既啊嬸，阻撚住曬做野，屌，唔撚想見到呢d toxic people
我無話你唔係大家姐喎，每日交接都黑面，今日仲有野講添，係咪又想我屌柒佢
我就幫公司架啫，專係搞埋曬不事生產既野
食撚左屎

試吓睇cp 治療

持續左幾耐？

有冇恐懼症既巴絲

cp系咩離嫁？上網check唔知邊個先系

但我每次都好期待見佢 都好鐘意呢個輔導員
但都好耐冇見佢

抑鬱有冇成藥食
利申 懷疑自己有

私家係咪好過政府好多?

有無人試過喺公立用腦電盪治療抑鬱？效果如何？要排幾耐？

心理衛生會資料

唔知公立有無喎

臨床心理學家

見過有條友電到呆晒

聽日第一次見醫生
好緊張，唔知點算

網站講到幾有效 想試

好貴

搵NGO

見成點呀

係咪啲對話內容會勾起你唔開心既回憶

唔系一定會勾起回憶既咩？我試過幾次比佢送我入醫院😣但我系醫院抖陣訓醒就會冇事

初一都要返工，仲要對住班麻撚煩客
fucking hate my life

唔一定嫁
絲打/巴打而家讀緊書定咩

我每次睇完都會勁唔開心
路過兩個輔導員都系甘
full time讀緊書
(絲打)

系咪要社工轉介

sorry我唔係有心離題

但可唔可以打返正字
啲系呀甘呀真係好⋯⋯

講返正題先，其實你睇完會唔開心
會唔會轉人好啲？

開咗6隻藥畀我，有3隻定時食，3隻需要時食
見醫生嗰陣喊同埋個身喺咁震

今日拜年唔知點解anti social
親戚唔撚好意思

好似要

我係社工轉介

其實食藥 睇醫生係咪真係有用
我唔會自殘
只係諗野好負面 成日喊
本身個人好中意食野 而家一日食得一餐
咩朋友都唔想見 連男朋友都開始無動力同佢去街
我覺得自己未到話好嚴重 雖然網上面個個測試都話我中度-高
我成日形住睇左醫生就會comfirm左我有病 我就會好驚 好怕一世都走唔出
如果我唔肯定自己係咪病 我都可以呃自己係唔開心 好快就無事
有無人明我講咩定我只係逃避緊

見輔導有用d

拜完年啦 無咩巴絲既？

抑鬱係講緊可能兩個禮拜持續唔開心而又無乜原因，以前鍾意做嘅野無哂興趣等
如果網上話係你最好睇下醫生確認下（雖然多數都話你有事）
哩個病係好辛苦但唔醫仲大獲
有錢的話睇一次先私家會好d，公立有排等又無時間理你

順帶一提，以前大學睇過paper, 無記錯d藥ssri snri 大約對7成人有幫助

聽日先團拜

有無巴絲係bipolar disorder

雖然遲左啲
不過都祝大家新年快樂 早日康復

我暫時好返喇
但喺一諗要搵工返工
就好麻煩

希望我會冇事啦

仲有就嚟做手術（小手術）

都跪求一句平平安安

成班啊嬸要我拜年

你bipolar咋咩

原本係精神分裂
後來改做bipolar

有大進步
Bipolar左幾耐，穩定未？

Bpd+1
不過最近好似又差返

唔緊要現時浮沈啫，呢度個個都係咁

食左一個月SNRI, 好似穩定返d, 覆診傾使唔使再食重多一個劑量

新藥由低開始啫 穩定就即係發揮作用，唔夠力再加就仲好

不如呢種藥都食最少其實都可以唔使食藥了

我醫生話驚我會肥唔開ssri snri畀我

早幾日好鬱，唔知點解依家好high

我未high完

我想問如果平時成日擔心小小事，係咩病。例如驚屋關燈，一日check幾十次，明明知道check左關。同埋就算開住24小時都唔會爆炸，但就好驚。。。。

精神分裂同思覺失調係咪兩樣野

唔知

以前上堂聽過 好似話係十幾廿年前 班精神科醫生為左減低"精神分裂"既污名化 所以提倡轉用"思覺失調"呢個term

係呀, 不過番加左藥會感覺到副作用, 下次傾下需唔需要加先, 就覆診

ssri snri 已經唔算肥既藥

食snri搞到我肥左好多

我肥咗一百磅

你地食血清都可以肥咁多既

好多人會肥架

咁我係食藥後同之前都肥左d, 但唔係一百幾十磅, 我唔想呀

無法架喎

其實我都肥左喎但無理由幾年後而家先肥，無咁瘦
而家會買蔬菜汁飲，做一個完全營養(唔鐘意食菜)，唔關肥瘦事

每逢過時過節 抑鬱又走返岀黎
有冇人都係咁？

巴打係咪同家人相處唔好/佢地過咗身？所以特別感燭？

由細到大都相處得麻麻地 唔知可以點解決
如果份糧夠我自己搬岀黎住就好
一唔開心就好想收埋自己 咩人都唔想見

好耐無入黎，大家幾好嗎？

早幾個鐘同老豆嘈完爆喊

唔知佢呀，依家6隻藥入面佢同我講有4隻有需要先食

好耐冇上水了
仍然經常諗自殺問題

我有一次郁左手添

後悔？我諗你都經歷咗好多嘢先會行到呢一步

雖然養寵物可以多個理由唔好自殺, 但我都係停唔到唔諗自殺

巴打有冇睇醫生？食藥我諗係有啲用

每日同自己隻寵物講野其實幾開心
雖然佢唔識講野, 佢又唔識跑跑跳跳(因為佢係角蛙黎)
不過好在我都會幫佢配音

但我停唔到....

自殺前又要諗點揾人接收d寵物, 又唔識佢地同我陪葬

捱過左就無事嫁啦，加油呀巴打

但你咁樣只會嚴重落去

想自殺最好都係入醫院

新年要不停招呼啲親戚真係好攰

之前入過，隻手被人綁住喺床邊，唔畀落床

認真呢

後悔？
無昨天無今日
可能之前既決定係不可或缺

回想有hard feeling, but so what?

我曾經有諗過一個打佢既最好情況，等佢老可以盡情欺負佢打佢、攞武器埋伏etc
不過而家我已經明白好多野，我唔會恨佢

唔通我時光倒流我唔同佢嘈？
我既選擇都會一樣，我有要守護既人同事

但如果佢再觸及底線傷害我愛既人我唔會放過佢，就係咁簡單
喺呢個情況之前，我已原諒左佢

好啦講其他野
我公司全層都無人派十蚊畀我，新年發發
跟住一個好憎我既同事無派畀我，佢夾硬派畀我都唔想收
新年有d錢落下袋

今日見完cp，同佢傾計係開心嘅

有d失望喎，點解啊

Antidepressants and suicide risk

無呀，呢輪鬱期呀嘛

[member]食咗幾日藥我淨係feel到眼訓，無乜其他反應 [/member ]

睇你點解讀, depression好多時想死但無心力行動
d藥開始有效嘅同時令個人有多左d energy將一路gei自殺念頭實行
開始復原反而令suicide risk高左

呢樣其實就好複雜既，不過又唔算太大影響
選擇左食藥就唔好擔心小問題

點解會開咁舊嘅藥畀你食

有無巴絲患有邊緣型人格障礙（BPD)

老細又屌我

因為腸易激研究顯示TCA 係比較有效, 所以咪試下

我屌 唔知係副作用定咩，有時對腳同對手會震

多左好多家人同事交流，多左好多愛♥️
進步進步進步！

竟然一齊回post
你食咩藥可以上網查下相關情況

好事嚟！加油

謝謝絲打祝福大家

會有其他徵狀

可以問醫生架佢地會答你地關於病情或藥物事宜

係呀

可能係呢隻出事
BUPROPION HYDROCHLOR 150mg

同埋個半鐘前食咗Lorazepam0.25mg都仲未訓到

新黎報到
有無巴絲試過食完deanxit 停藥？
我唔食一日 已經又暈又嘔

食左半年停藥, 停唔到, 初頭隔離食, 之後停曬之後反彈, 工都返唔到, 最後食返, 我就失眠, 兩星期都訓唔到, 一訓就焦慮

但其實揀個好時機可能會減到, 你忍多幾日唔得先食返, 再揀個時機減過, 至少忍一星期唔得先, 又唔好幾日即刻放棄, 我都忍左兩星期先決定食返

多謝你呀

想停藥 但好辛苦
係公司成日想嘔，班同事個個望住我
真係有苦自己知
好擔心停唔到藥

你係因為咩事而停藥?請1,2日假, 可能戎得到, 戎唔到咪好似我咁食返, 無事既

呢度真係好拿靜

又遲，個cp就黎要處死我

覆完公立, 加左劑量, 希望今次可以完全穩定

唔使再睇cp啦，cp同我都對自己有信心

祝福

我性格焦慮搞到腸胃失調, 所以要食藥放鬆下
腸胃好翻 就諗住停藥
無諗過食食下 會依賴左隻藥

即係IBS?我都係IBS加焦慮要食精神科藥, 食下食下都5年幾, 少少唔穩定就痾到返唔到工

同病相連
我由細到大 考試都會肚痛
絲打 打算點？ 食一世藥？

畀我揀我都唔知食唔食deanxit，佢又好似有用又好似無用，重要係唔食會好撚麻煩

並唔係咁既，依賴(上癮)係盡量唔開，最常開既base ssri snri係安全都無得安全
上面佢地講緊既deanxit只係有戒斷症狀，ssri snri都有同樣情況，唔係突然唔食就唔會有事，無需顧慮治療當中有危身體健康(並不是話服藥係健康，無精神病既人無必要服藥)
以此藥或ssri snri為例，頂到一段時間後就無咩事會再發生，簡單講有戒斷症狀藥物並唔係我地一般理解為上癮藥物
停服後只係會無左佢加持(藥效)咁解，當然仲會無左少量副作用 ；但係精神料藥物治療既本質係乜？就係用處大於副作用，將兩樣野放上天秤就知特定藥物幫唔幫到你，通常覆診就係同醫生商量此藥是否利多於弊，然後可能會1. 維持 2. 加藥加強藥物好處 3. 轉另一種唔同既藥(物質)

上癮有咩常用藥呢，佢地有特定用途：有鎮定劑benzo、有安眠藥z drug、強效止痛藥(就係鴉片類藥物)
依照醫生指示服用就無問題了，千祈唔好服食超過指定份量喔
長期高劑量是很危險的
安眠仲有抗敏藥，醫生可能會先開抗敏藥先，無用先開安眠藥(抗敏就係for抗敏不過會令人有睡意咁解，無機會上癮；以幫助瞓覺黎講，一個字：廢)

利申：我只係有治療經驗既病人用病人角度發表意見，詳細資料可以問醫生，佢地專業

覺唔覺得精神科同基督教好似？
好多嘢都無科學根據
講個信字

精神科醫生越睇越似牧師

當抑鬱症好返好多嘅時候發現自己有焦慮症

可能因為有精神/情緒病, 記性差左勁多....

駁唔到

你接受緊咩治療，可以選擇中斷嗎？

of cause

點解呀？ 自己決定抑或其他人迫？

下星期要上法庭

上訴

咩事

唔批法援俾我

佢咩事呀

咁畀自己抖下囉

因果巴有工返未？

終於放工，老細打黎懶係關心咁
食開屎

老闆知唔知你有情緒病?

上咗壹週刊

m記

知

Good

咁誇張?

我老闆都知

咁又點，搵一日佢唔會咁閪已經好好
我諗緊我係咪已經學曬野去下一級

你都做左幾耐喎

好飲有抑鬱咁我。點算

似*

想問下睇出面醫生一次大約幾錢左右
希無咩介紹？

我諗至少要4位數

咁誇
可唔可以more?

咁大家點樣睇醫生
我懷疑自己有 睇政府驚影響到我政府工前途

睇公立無轉介信至少等一年半
所以出去睇私家攞轉介信啦
對前途應該就無影響嘅，佢無權睇你病歷

聽日去普通科開問診先

單機少男

女朋友都有焦慮好似係，我無問佢咩病，有咩要注意？

Search 狀元考試考上癮

睇完 覺得好慘

睇過下，點影響你？

無咗份工+傻咗

咁你依家返咩工？

其實我女朋友係咪糖絲🤔

我仲讀緊書，但唔知將來點算

講笑啫，個post好似得返我一個咁

大專院校定中學？

係少人左好多呀, 好事定壞事?

i大 讀到唔想讀了

Why?

自己對呢科興趣唔大又無底

轉科？

多左我算唔算好事

唔知呀，諗過好耐都無決定
真係轉就唔讀ive了 啲行政垃撚圾
但啲社工服務係幾好

多咗我囉

唔記得咗你為什麼事自殺？

其實少左人係咪啲人太攰連post都唔睇
因為我就係咁

屋企嘢同埋濕鳩學資處 就係咁一時上咗頭
不過依家睇返個原因都幾on9

以後唔好喇

唉不撚要再說了

終於行到呢一步，繼續活下去

感謝自己努力不懈

其實大家係點樣確認自己有病？

見CP同睇醫生 最初我都唔覺自己有事 但係見完之後先睇到個嚴重性

其實我一直唔排除自己根本無病

我覺得情況影響日常生活，然後尋找專業輔導

你諗太多, 你唔似無病

我覺得自己有病, 但朋友話我冇病, 可能係安慰吧...

如果多d/全部人都變成我咁, 你話幾好

咪咁仆街啦

咁正常, 除非你好嚴重, 我係朋友同事面前都唔似食緊藥既人

我有個fd呢排仲問“乜你仲食緊藥咩？“

我連唔係一齊住既阿哥都係咁問啦, 如果睇得出你食緊藥個d 好嚴重啦

見社工，cp，再發生咗啲嘢就見埋醫生

treasure what you have, then change it

死左會令屋企人傷心
呢個世界仲有好多好玩既野等你發掘

點解你會咁諗先?

冇錯 仲有我地啊

食緊

有無巴打食過seroxat cr?
食左幾日情況好似仲差過未食，都仲係瞓得唔好食唔到野，仲要無啦啦驚左一日。。。
利申 抑鬱 焦慮 社交焦慮

第一次食，頭幾日情緒波動可能較大

乜咁多新仔

會好攰 不過因人而異 同埋唔好expect藥即刻有效

一開始個陣會胃痛，食唔落野
而家好返啲，食到下野，但依然係好攰

要出國的話不如返黎先食，有咩事你真係適應唔到既
不論係情緒上定係生理上都可以有好啲既支援

同意
我都會揀返黎先食，當時其實我因為情緒波動做左樣好後悔既事

照鏡覺得自己好樣衰 好想打爆塊鏡
訓覺2個醒一次咁濟

岩岩食可能情緒波動

食過唔係CR, 不過血清素本身係要兩星期後先有效, 所以呢段時間係要捱下, 多數初期唔穩定會開住鎮靜劑先, 醫生無開比你食?

人人唔同, 有0的藥好多人話有副作用我食又無, 有0的藥話好易甩但我又甩唔到, 其實好睇個人, 最緊要你自己食左有好到就得

食咗就三個禮拜，感覺作用就好似無乜，但副作用就有 又攰又腳震，間中又有啲暈

轉

下次覆診會同醫生講

唔知仲有冇人記得我

無端端前兩日返發
仲開左個po

不過好彩依加又冇事

反反覆覆

下星期二開始搵工
希望我唔驚啦

慢慢嚟啦，唔使急喎

副作用太大可以同醫生傾轉藥, 血清都有好多種可以轉

我依家主要食呢兩隻BUPROPION HYDROCHLOR 150mg同埋 Sodium valproate 500mg

開bupropion就唔會開ssri，你已經同醫生講左副作用或唔想食ssri?

其實我唔知佢食緊咩藥, 不過我覺得實有藥可以轉0既

我之前醫生有打算開呢隻藥比我食, 當時轉左SNRI, 醫生想用黎取代DEANXIT, 不過後尾我都係食返DEANXIT, 其實都有可能一齊食, 不過一定要就返個劑量唔可以太重, 其實我覺得精神科0的藥好複雜, 其實上網睇好多都話唔好幾隻抗抑鬱藥一齊食, 但當食一隻藥唔得個時其實醫生都係會咁樣開, 身邊都有唔少人係咁

記性差咗好多
點算，測驗了

記錯自膠，有contradiction 係maoi

佢話食ssri會肥，所以唔開畀我

不過講真幾隻抗抑鬱藥一齊用都係要小心, 我地唔係專業. 有錯都唔出奇, 我講個d都可能有錯

你食呢隻係外國都係好常用0既藥黎, 最緊要食耐0的睇有無效, 太大副作用咪轉, 其實ssri同snri唔一定會好肥, 當然有人會係, 但我都識好多人食緊血清素都唔係肥好多

嘩你咁講真係驚驚囉，如果佢開錯藥可大可小

副作用又未去到話有好大影響嘅，下次覆診同醫生講

信晒藥廠sales
仲以為自己好威
周圍鬧人
其實幾可悲

食緊effexor 75mg 想問自己食多37.5mg(之前食剩既)姐係加份量到112.5mg得唔得?
(或者食多粒pristiq血清素(都係以前食剩))

講真如果對身體有咩後遺症 我冇乜所謂 因為有左依個病 影響左我成個人生之後 我已經對我身體都冇咩所謂了

E排要成日對人同friend 但係會突然情緒低落/崩潰 我驚會比人當我係怪人 咁既話我肯定我既抑鬱會更加嚴重 所以想食多d令自己正常d同埋情緒正面d

我今個月底先覆診..係公立 冇得提早 但我等唔到咁耐

(或者跪求有冇方法令自己快速正常d)

打覆診紙電話講情緒不穩-->提早覆診
pristiq就第二隻藥我諗就唔好咁做嗱

自己加藥都唔好, 一黎可能唔可以加得咁密, 同埋無醫生同意如果食重左之後又要食返原本咁, 又要辛苦自己, 血清減藥會好辛苦架

開始食會情緒不穩
如果自殺念頭頻繁嘅話就停咗佢然後同醫生講

有啲精神科藥物食咗先令人產生自殺念頭

好多都會有

想問減藥係精神上定身體上辛苦?（更加情緒不穩？）
不過我睇過診所同公立 食左咁多年都未試過有得減藥

加油我返左半年嗱

其實選擇藥物治療係一個大決定，通常醫生都唔會同你講有可能發生既副作用（你可以話佢地咁做好賤），呢一個角色由輔導做較適合，然後就係有無後遺症，每隻藥都有好大分別，同種就少分別；總括講食精神科藥身體唔會健康左，因為主要目的係醫精神病（醫唔醫得好又係另一問題，其治療目的可以為穩定病情而已，自然就無法醫好）
有得唔食就唔好食，特別係會上癮既就唔適宜長食，長食都唔係話唔得，好難一概而論

權衡利弊覺得有需要食就要有覺悟

呢個係另一角度

其實我睇開個醫生有講, 如果我問佢會數到好多副作用, 但醫生有話因為焦慮症情緒病病人都會諗太多, 副作用又唔係人人有, 所以佢都話唔特別問多數都唔會提及未必發生個d 副作用黎嚇你

無錯啊，common副作用都係講緊20、30%
講畀病人聽會左右佢選擇，睇你點睇

焦慮同疑病就更加唔好講

多數醫生只會叫你食左唔舒服就搵佢,同埋食左新藥多數一至兩星期就要覆診, 就係睇埋你有無副作用, 其實就係知有呢個機會係到, 所以食新藥就要覆咁密都有得解釋

我覺得係精神上, 因為減藥會出現類似戎斷症狀, 有番發既感覺

食死貓😓

可以架，除非你強制食藥，所有野都係你做決定

♥️

患咗抑鬱症接近八個月
雖然食咗pristiq 100mg情緒穩定返啲，但係依然好驚搵工同見工。
成日都會覺得啲人會陷害我
屋企人依幾日係咁叫我搵工搵工，每日都聽到個人唔耐煩，加上自己對未來既路好迷惘冇哂希望，有時真係想去吊頸自殺算數。屋企人唔係鼓勵同支持我，反而係想我死咗去算。
我嘗試過用CP教我既方法去控制情緒，但去到一個臨界點又會差唔多會爆出黎，個種感覺好辛苦

冷靜啲啊巴打
家人果度可以溝通
其實屋企唔係等錢使既話，佢地應該唔會迫你
可能佢地怕你人人躲係屋企亂諗野呢

血清素既一個好普遍既副作用係會肥
對於我呢啲已經無樣既藍絲
我真係寧願抑鬱都唔想再肥落去
我知自己停藥係唔岩
但我睇住自己既體重不停咁升
我覺得食左藥情緒穩定左
照鏡或者磅重都會抑鬱返...

藍絲
有冇同佢講話你食咗會肥，你想轉？

有啊 醫生話副作用黎
因為我係睇學校保健處 唔係專科 所以佢得一種藥

但好似大多數人都係會胃口差左
點解我會係暴食症咁
我發作係上黎真係控制唔到乜都塞落口
食完又好內疚

我醫生話會ssri會肥所以唔開畀我 開咗BUPROPION HYDROCHLOR 150mg畀我，但我隻腳成日都喺咁震

又無話一定胃口差咗，而係飲食習慣會改變

巴打你係睇私家？
我有時會手震

我既改變係食極都唔飽咁

排政府或睇私家如果想藥物治療

咁誇張，我以前好肥，難得減咗唔想再肥了

公立，我隻手有時做啲緻細嘢都會有小小震，例如揸筷子，但無乜影響

可以接受嗎？

腳震接受唔到，幅度太多同埋震得密，我啲唔知我有病嘅朋友見到都問我點解震

不了不了

你食緊個隻會唔會食左特別攰?如果唔會都幾好, 我食左vi 年藥最怕攰個d, 會覺得真係身心都無力

身好易攰，個心就ok，例如我依家已經好眼訓

咁啫係唔岩啦，主要問題係你想唔想食，就係咁簡單

Member

轉藥啩

之前睇私家隻腳都係勁肥

唔準偷笑

好怕搵工驚到手震
成日都會覺得啲人會歧視我

最近畫左d畫, d畫係一直成日在我腦海出現 諗住攞比counsellor睇

一係搵住啲PART TIME先

好呀，多個人同你傾下計都好

笑死人的

算啦我都係排骨唔笑啦

有無人伴侶係情緒病？

有咩注意？

好似出去開post好d 呢度矛人

無呀 無伴侶呀

今日覆診，醫生停咗呢隻BUPROPION HYDROCHLOR 150mg，仲話我依家幾好，但我覺得唔好

食左幾耐呀咁快停?

我個人就好唔鍾意呢隻藥，我停嗰時都想鬧爆佢，但係我都有責任就算

你試試個感覺先，如果你想食返可以同醫生講

3個禮拜

睇下呢兩星期會點

唔係一食食半年架咩

呢隻藥停個時點?

我想問下巴打們 食血清素之後 初期係咪會都keep住沮喪同想自殺

停嗰時無野，不過曬咗幾個月時間試呢隻野姐，對我毫無幫助

咁有冇話keep左幾耐 係咪成日都覺得自己好無用 對唔住 問你地依啲野

咁唔試唔知得唔得既

如果你唔開心想搵人傾，你期望對方俾咩反應你
巴打可唔可以留tg傾傾

都有試過搵吓PT，但都係唔請。
有時真係覺得自己冇用同好廢

明白 有挫敗感係正常
有無試過食鎮靜劑上場？
當年天真嬌開記招都係靠粒藥完成到個記招再喊 但起碼過左關先

我依個星期都食緊鎮仔控制自己，多數都係臨訓前食。
有時打機輸咗或者嬲都會用CP教我既方法去放鬆自己

點知醫生點決定

新加入 呢幾日確診有抑鬱

大家睇邊個醫生

唉唔知可以同邊個講唯有入黎呻下

以前有睇開心理醫生 抑鬱 睇左一年左右就停左 因為屋企人覺得我好翻 而且診金好貴 咁我個陣仲係學生仔 都話唔到事就聽佢地意思 一直叫正正常常 會間中失眠厭世唔想社交 但未叫太影響生活 而且我男朋友好體諒幫好多 所以就冇點處理 自己排解下就算

但前排真係失眠失得好誇張 明明個人好攰但點都瞓唔到 試過連續通兩晚頂翻工翻學 個人好辛苦好燥 持續左半個月 真係頂唔順就同屋企人講想睇翻 但佢地好似好抗拒 話唔想我依賴 覺得我可以努力下自我排解到 但我真係處理唔到

呢排仲要開始倒翻轉 係一睡不醒 完全冇動力打開對眼去面對人生 學校attendance已經爆左要retake 我就更加大壓力 唔知可以點好 我有諗過搵學校啲社工傾 一黎可能有人傾下好 二黎可以同學校解釋到attendance問題 但我又唔想比學校既人知 同埋怕人覺得我係用情緒病做藉口 就更加大壓力 好憎自己搞到自己書都讀唔成 又唔識點解決

其實我可唔可以自己去政府醫院睇 洗唔洗寫轉介信/要提供翻以前既病歷證明 我屋企人咁抗拒我都唔知點好 學校又唔知點解釋

排公立要轉介信

可以睇政府街症轉介，好簡單

如果你之前睇私家想保留資料就叫佢轉介，唔知岩唔岩？
糖絲

有睇開私家精神科就叫私家寫信就得, 不過會貴, 因為私家診金都收你一千幾百, 我就搵家庭醫生寫, 睇開個個, 佢收我診金寫埋信都係三舊幾水, 最平一定係街症轉介

hi, 睇私家定政府?

希望你甩藥成功啦

乜糖絲咁熱情😳

叫翻睇開果個寫係咪會transfer翻病歷？定其實邊個寫都一樣

轉介信個到會簡單寫你咩事, 病歷好似無特別比政府, 政府第一次都係當新症, 用九個字時間重新問你發生過咩事知自己有呢個病咁

做咩呢排成日狙擊我

無見你咁耐嘛

之前個排發作好少上黎, 而家穩定返咪上返水

1. 佢會睇你反應（所以最好就係將你感覺完整講俾佢聽，唔係佢唔會知你食成點，咁佢就做唔到野喪失佢對你功能、較唔到最好既藥物畀你）
2. 如果佢有計劃就係下次約你覆診既時間，約短即係偏向試藥新藥、約長就係穩定（睬你都on9最好唔好見）
-->所以如果你地睇得耐，你地知佢覺得你穩定（約得長）而你唔認同呢，最好就講出你原因反駁佢。如果唔係藥物就維持現狀到下次rip

😘

呢個係政府醫生，私家通常都會密d因爲錢包左服務

試藥即係睇下你有無事
新藥就係準備短期再加😘

如果街症轉介入到去點同佢講？當睇病咁定一入去就叫佢轉介？同埋精神科係咪都係$50一次？

好似80而cp100，藥唔使錢
有錯請更正
睇街症同佢講你有咩病徵，想轉介精神科，佢會畀你排你嗰區精神科

新症135, 覆診80, 藥一隻15

藥要錢, 15 蚊隻, 開幾耐幾多粒唔影響價錢, 好似我隻snri 食一粒60mg加一粒30mg, 佢都當兩隻藥收我錢, 總知一個藥袋裝既藥就15蚊, 4 袋就60蚊咁樣

都快呀，兩星期之後覆診

甩到藥都甩唔到個病

可能甩到呢

係咁嘅咩，我唔使錢咁唔公平嘅

入到去話覺得自己有情緒/精神問題，醫生會簡單問下病徵
如果相對輕微/穩定就約時間覆診見同社工做評估輔導
街症覆診會見個負責做心理健康嘅醫生，會深入啲問下症
嚴重/你要求先轉介去醫院精神科

唔想甩，由得佢算數

下點解可以唔使錢既?

真係唔知，唔使錢就可以scan藥單執藥
佢叫我畀錢我都會畀

不過對比私家有限錢

係爽皮既，糖絲之前睇左幾錢?

想請問下一開始應該去政府醫院定普通私家診所好啲？

唔知自己係咪有depression
但太辛苦太辛苦 想搵人幫下

食嗰啲藥冇乜用，我屋企成大 packs SSRI

咁可以點做
啱啱收工，行緊係馬路邊
好似下一秒就準備「鐘」出去

放鬆啲，離開污煙瘴氣嘅人群，望吓個天，慢慢呼吸。
如果你信有神，祈個靚禱，反正你而家乜嘢都做唔到。
返到屋企乜都唔好諗瞓個好覺

靜唔到落黎
個腦好多把聲 好多野諗
好攰
好想就咁攤係條街度
希望我捱到返屋企

試吓將你嘅呼吸減到 5 秒一呼， 5 秒一吸

好難計之前睇左幾錢喎, 幾年入面睇私家都應該用左幾皮野啦

返去YOUTUBE 下呼吸法

睇私家 學校轉介去睇

咁啱呀 我都係學校轉介去睇私家先

唔知點解想食煙，但我明明無食開 又憎火車頭

可能係第一次見醫生嗰陣佢問我有無食煙飲酒，我答無然後佢話我咁你份人都幾悶幾宅喎，可能就係因為咁搞到我到依家都仲耿耿於懷

唔食煙係宅？關佢撚事？

完全明白
反正食唔食都抑鬱
好返左又唔代表以後唔會唔開心

個醫生d 諗法都幾膠

個醫生姓陳?

估唔到愛情咁撚煩
我覺得佢唔適合我但我而家又喜歡佢

老細屌左我成個禮拜而家又錫返我
人際關係永遠都未夠進步，我想講我已經盡曬力同人交流，不如殺左我啦

進步未夠未夠未夠，我要更多更多更多！！！

貪婪

其實佢都幾有趣